\section{Literaturangaben}
Ok, das war ja alles easy bis hierhin. Jetzt wird es ein kleines bisschen komplizierter, aber es lohnt sich. Wer möchte, dass \LaTeX\ sich komplett um die ganze Literatur und das Zitieren kümmert?

Damit \LaTeX\ das kann, müssen wir ein bisschen Arbeit investieren und eine Bibliotheksdatei anlegen, das auf den ersten Blick etwas kompliziert aussieht. Du findest so eine Datei hier im Ordner mit dem Namen \texttt{literatur.bib}. (Du kannst diese Datei auch anders nennen, dann musst du den Namen nur in den ersten Zeilen des Headers anpassen.)

Für jede Quelle, die du zitieren möchtest, benötigst du einen Eintrag in der Bibliotheksdatei. In dieser Beispieldatei sind einige Beispiele zu finden, etwa für ein Buch oder eine Internetseite. Oft musst du dir diese Angaben aber gar nicht selbst zusammen bauen. Bei Büchern, die in der FH-Bibliothek zu finden sind, gibt es zum Beispiel auch meistens einen fertigen Bibtex-Eintrag und auch in vielen anderen Bibliotheken findest du sowas. Suche im Bereich Zitieren nach \textbf{Bibtex}.

Anschließend kannst du auf zwei Arten zitieren. Du kannst einfach am Ende eines (Ab)Satzes eine Markierung machen, dass etwas zitiert wurde\cite[S. 315 ff.]{Hess}.

Oder aber du kannst auch im Fließtext zitieren und sagen, dass \textcite[S. 12]{Esswein} etwas schlaues gesagt hat.

Wenn du etwas zitierst, was nicht in deiner Bibliothek steht, dann zeigt \LaTeX\ dir das so an:\cite{Dreyer}. Dies geschieht auch, wenn du den Eintrag zwar schon im bib-File gemacht hast, aber dieses noch nicht z.B. mit \texttt{biber} verarbeitet hast.

Das mag etwas aufwendig wirken, aber dafür kümmert sich \LaTeX\ jetzt um alles weitere: Die Quellen werden alphabetisch sortiert und entsprechend durchnummeriert. Beim Zitieren wird automatisch immer die richtige Nummer gewählt, auch wenn du zwischendurch weitere Quellen hinzufügst. Wenn du eine Quelle doch nicht verwendest, wird sie auch nicht im Literaturverzeichnis aufgelistet, obwohl sie vielleicht noch in deiner Bibliotheksdatei steht. Um alles kümmert sich \LaTeX.